[
  {
    "questionNumber": "1",
    "question": "Planificarea Round-Robin:",
    "answers": [
      "determină atribuirea unei cuante de timp în care procesului îi este permis să ruleze;",
      "determină suspendarea unui proces într-un moment arbitrar;",
      "determină atribuirea unei priorităţi fixe pentru execuţia unui proces;",
      "determină lansarea în execuţie a unui proces dacă nu există altul mai prioritar în execuţie."
    ],
    "correct_answers": [1]
  },
  {
    "questionNumber": "2",
    "question": "La declanşarea unei întreruperi prima acţiune desfăşurată în sistemul de calcul este:",
    "answers": [
      "salvarea registrelor procesului întrerupt în tabela de procese;",
      "încărcarea registrului program counter cu conţinutul vectorului de întrerupere;",
      "salvarea stării programului întrerupt în stivă;",
      "modificarea stării procesului interrupt."
    ],
    "correct_answers": [3]
  },
  {
    "questionNumber": "3",
    "question": "Un proces este:",
    "answers": [
      "activitatea unităţii de prelucrare;",
      "un program compilat;",
      "un program în execuţie;",
      "un program link-editat."
    ],
    "correct_answers": [3]
  },
  {
    "questionNumber": "4",
    "question": "Registrul \"contor program\" conţine:",
    "answers": [
      "adresele operanzilor operaţiei ce trebuie executată;",
      "adresa următoarei instrucţiuni ce trebuie executată;",
      "chiar operanzii operaţiei ce trebuie executată;",
      "numărul instrucţiunii ce trebuie executată."
    ],
    "correct_answers": [2]
  },
  {
    "questionNumber": "5",
    "question": "Secţiunile critice sunt:",
    "answers": [
      "secvenţe de program care trebuie tratate cu mare atenţie;",
      "secvenţe de tratare a întreruperilor importante;",
      "secvenţe din activitatea sistemului de calcul când resursele sunt insuficiente;",
      "secvenţe de program unde se accesează date partajate."
    ],
    "correct_answers": [4]
  },
  {
    "questionNumber": "6",
    "question": "Planificatorul este componenta sistemului de operare care decide:",
    "answers": [
      "care proces trece în starea de execuţie şi pentru cât timp;",
      "care proces trebuie terminat şi care proces trebuie început;",
      "care dispozitiv periferic va fi folosit de către program;",
      "care dintre fişierele deschise trebuie închis la un moment dat."
    ],
    "correct_answers": [1]
  },
  {
    "questionNumber": "7",
    "question": "Un sistem de operare asigură îndeplinirea următoarelor funcţii:",
    "answers": [
      "creşterea performanţelor unităţii de prelucrare;",
      "un management eficient al resurselor fizice şi logice;",
      "asistarea utilizatorului printr-un sistem dezvoltat de comunicaţie;",
      "protecţia informaţiei."
    ],
    "correct_answers": [2, 3, 4]
  },
  {
    "questionNumber": "8",
    "question": "Tranziţia unui proces din starea “în execuţie\" în starea “blocat\" are loc atunci când:",
    "answers": [
      "planificatorul decide suspendarea procesului pentru a lansa un altul mai prioritar;",
      "planificatorul decide blocarea procesului din cauza unei erori;",
      "procesul aşteaptă apariţia unor date de care depinde continuarea execuţiei;",
      "procesul nu mai poate continua execuţia din cauza unei erori."
    ],
    "correct_answers": [3]
  },
  {
    "questionNumber": "9",
    "question": "În sistemele de operare de tip client-server nucleul acestuia realizează:",
    "answers": [
      "servirea proceselor server;",
      "servirea proceselor client;",
      "transportul mesajelor de la procesele client către procesele server;",
      "accesul la resursele proceselor client şi ale proceselor server."
    ],
    "correct_answers": [3]
  },
  {
    "questionNumber": "10",
    "question": "Evacuarea-reîncărcarea proceselor (swapping) este procesul de:",
    "answers": [
      "terminare, respectiv începere a proceselor;",
      "transfer al datelor în fişiere pe disc;",
      "lansare în execuţie a programelor;",
      "transfer al proceselor între memorie şi disc."
    ],
    "correct_answers": [4]
  },
  {
    "questionNumber": "11",
    "question": "Tranziţia unui proces din starea “în execuţie\" în starea “gata\" are loc atunci când:",
    "answers": [
      "planificatorul decide suspendarea procesului pentru că i-a expirat cuanta de timp alocată;",
      "planificatorul, în urma analizei proceselor active stabileşte că un proces nu poate continua execuţia;",
      "procesul nu mai are date de prelucrat şi trebuie să-şi termine execuţia;",
      "procesul nu mai are date de transferat şi poate sa-şi continue execuţia."
    ],
    "correct_answers": [1]
  },
  {
    "questionNumber": "12",
    "question": "Într-un sistem de operare de tip client-server procesele server lucrează în modul de lucru:",
    "answers": ["supervisor;", "kernel;", "utilizator;", "privilegiat."],
    "correct_answers": [3]
  },
  {
    "questionNumber": "13",
    "question": "Care din următoarele tipuri nu reprezintă un sistem de fișiere:",
    "answers": ["Swap;", "ext1;", "NTFS;", "FAT32."],
    "correct_answers": [1]
  },
  {
    "questionNumber": "14",
    "question": "În cadrul partiționării unui sistem Linux, reprezintă un tip de partiție?",
    "answers": [
      "Partiția logică;",
      "Partiția primară;",
      "Partiția virtuală;",
      "Partiția extinsă."
    ],
    "correct_answers": [1, 2, 4]
  },
  {
    "questionNumber": "15",
    "question": "RUID reprezintă:",
    "answers": [
      "Userul logat iniţial în sistem;",
      "Userul devenit prin rularea comenzii su;",
      "RUID nu există. Doar EUID si UID;",
      "UID secundar."
    ],
    "correct_answers": [1]
  },
  {
    "questionNumber": "16",
    "question": "EUID reprezintă:",
    "answers": [
      "Userul care s-a logat iniţial în sistem;",
      "Userul devenit prin rularea comenzii su;",
      "UID secundar al userului;",
      "EUID nu exista, doar UID."
    ],
    "correct_answers": [2]
  },
  {
    "questionNumber": "17",
    "question": "Ce comandă se foloseşte pentru afişarea userilor logaţi în sistem?",
    "answers": ["login;", "whosin;", "who;", "Whoami."],
    "correct_answers": [3]
  },
  {
    "questionNumber": "18",
    "question": "Cum se află procesul programului care deschide portul 10000 pentru a asculta conexiuni ce folosesc protocolul tcp?",
    "answers": [
      "fuser -n tcp 10000;",
      "grep 10000;",
      "kill 10000;",
      "fuser -n tcp."
    ],
    "correct_answers": [1]
  },
  {
    "questionNumber": "19",
    "question": "Comanda su are drept scop:",
    "answers": [
      "Substituirea userului curent cu root şi încărcarea environmentului lui root;",
      "Substituirea userului curent fără root şi încărcarea environmentului lui root;",
      "O eroare fiindcă s-a specificat semnul minus dar nu şi opţiunea;",
      "Modificarea informaţiilor despre un user."
    ],
    "correct_answers": [1]
  },
  {
    "questionNumber": "20",
    "question": "Afişarea tuturor grupurilor din care face parte un utilizator numit user1 se realizează prin comanda:",
    "answers": ["groups;", "show groups;", "id;", "show users."],
    "correct_answers": [1, 3]
  },
  {
    "questionNumber": "21",
    "question": "Ce comandă crează un user numit user1?",
    "answers": [
      "useradd user1;",
      "useradd user1 -c 'user normal' -d /home/user1 -s /bin/bash;",
      "useradd -c 'user normal' -d /home/user1 -m -s /bin/bash user1;",
      "adduser -group root user1."
    ],
    "correct_answers": [1, 3]
  },
  {
    "questionNumber": "22",
    "question": "Pentru fiecare user se pastrează în fisierul /etc/passwd următoarele informaţii:",
    "answers": [
      "username;",
      "uid;",
      "grupurile din care acesta face parte;",
      "home directory."
    ],
    "correct_answers": [1, 2, 4]
  },
  {
    "questionNumber": "23",
    "question": "Cum ajungem în directorul home al utilizatorului logat?",
    "answers": ["cd ~;", "cd /;", "cd home;", "cd."],
    "correct_answers": [2]
  },
  {
    "questionNumber": "24",
    "question": "În Linux în mod standard userii se găsesc în fişierul:",
    "answers": [
      "/etc/users;",
      "/etc/shadow;",
      "/etc/system-users;",
      "/etc/passwd."
    ],
    "correct_answers": [4]
  },
  {
    "questionNumber": "25",
    "question": "Ce comandă folosim în linux pentru a afla adresa ip a placii de reţea?",
    "answers": ["ifconfig;", "ipconfig;", "route;", "traceroute."],
    "correct_answers": [1]
  },
  {
    "questionNumber": "26",
    "question": "Afirmaţiile corecte sunt care se referă la echivalenţa dintre modul simbolic şi absolut:",
    "answers": [
      "775=rwxrwxrwx;",
      "775=rwxrwxr-x;",
      "1001=--------t;",
      "664=rw-rw-r—."
    ],
    "correct_answers": [2, 3, 4]
  },
  {
    "questionNumber": "27",
    "question": "Umask are rolul de a:",
    "answers": [
      "Stabili cu ce permisiuni “default” se crează noile fişiere şi directoare;",
      "Stabili cu ce permisiuni default se crează fişierele daca ne referim la files umsk;",
      "Stabili masca sistemului;",
      "Stabili masca userului."
    ],
    "correct_answers": [1]
  },
  {
    "questionNumber": "28",
    "question": "Daca se foloseste umask 0002 care dintre urmatoarele afirmaţii sunt corecte:",
    "answers": [
      "Fişierele se crează “default” cu permisiunile 664;",
      "Fişierele se crează “default” cu permisiunile 440;",
      "Directoarele se crează “default” cu permisiunile rwxrwxr-x;",
      "Directoarele se crează “default” cu permisiunile 755."
    ],
    "correct_answers": [1, 3]
  },
  {
    "questionNumber": "29",
    "question": "Cum se închide procesul 2543?",
    "answers": [
      "kill -9 2543;",
      "ps – aux | 2543;",
      "grep 2543;",
      "exit 2543."
    ],
    "correct_answers": [1]
  },
  {
    "questionNumber": "30",
    "question": "În ce fişier se scriu comenzile ce se vor executate la pornirea calculatorului după pornirea tuturor proceselor?",
    "answers": ["/etc/rc.d/rc.local;", "crontab;", "/bin/sh;", "/bin."],
    "correct_answers": [1]
  },
  {
    "questionNumber": "31",
    "question": "Ce se scrie în prima linie a unui script bash?",
    "answers": ["#!/bin/sh;", "#!/usr/local/perl;", "#!/sbin/perl;", "#!/bin."],
    "correct_answers": [1]
  },
  {
    "questionNumber": "32",
    "question": "Ce defineşte directiva DirectoryIndex din fişierul de configurare a serverului Apache?",
    "answers": [
      "directorul în care trebuie pus fişierul index.html;",
      "fişierele pe care le caută în Document Root pentru a le iniţializa ca primă pagină a site-ului;",
      "indexul cuvintelor de căutare a paginii web folosind un motor ca www.google.com;",
      "directorul în care intră doar root dacă furnizează parola."
    ],
    "correct_answers": [2]
  },
  {
    "questionNumber": "33",
    "question": "Cu ce comandă aflăm direct procesul folosit de un utilizator conectat prin ssh la server?",
    "answers": [
      "ps -aux | grep pts;",
      "ps -aux | who;",
      "ps -aux | grep last;",
      "ps -aux | whoami."
    ],
    "correct_answers": [1]
  },
  {
    "questionNumber": "34",
    "question": "Cum facem pentru a avea anumite servicii pornite automat la pornirea calculatorului?",
    "answers": [
      "folosim comanda setup, apoi din meniu alegem system services şi bifăm acele servicii;",
      "edităm fişierul /etc/xinetd;",
      "edităm fişierul /etc/inet.d/inetd;",
      "edităm un fişier nou în care enumerăm serviciile."
    ],
    "correct_answers": [1]
  },
  {
    "questionNumber": "35",
    "question": "Folosind interpretorul bash se creează următorul script denumit scr1:\n# !/bin/bash\necho $#\nCare va fi rezultatul afisat, dacă scriptul se va executa cu comanda: # bash scr1 arg1 arg2 4:",
    "answers": ["3;", "arg1;", "arg2;", "4."],
    "correct_answers": [1]
  },
  {
    "questionNumber": "36",
    "question": "Ce rezultat va produce execuția urmatorului script:\n#!/bin/bash\ns=0\nfor i înls -l | awk '{print $5}'\ndo\ns=expr $s + $i\ndone\necho expr $s / 1024",
    "answers": [
      "scriptul afisează valoarea însumata, exprimată în Kb, a fișierelor din directorul current;",
      "scriptul afisează o lista cu dimensiunea fișierelor, în octeti din directorul curent;",
      "scriptul afisează valoarea insumata, exprimată înbiti, a fișierelor din directorul curent;",
      "scriptul afisează o listă cu dimensiunea fișierelor din directorul curent exprimată în biți."
    ],
    "correct_answers": [1]
  },
  {
    "questionNumber": "37",
    "question": "Se presupune că ați editat un script cu numele /root/scr1. Care este comanda ce trebuie introdusă pentru a face scriptul executabil?",
    "answers": [
      "chmod u+x /root/scr1;",
      "chmod 744 /root/scr1;",
      "chmod 666 /root/scr1;",
      "chmod u-wx /root/scr1."
    ],
    "correct_answers": [1, 2]
  },
  {
    "questionNumber": "38",
    "question": "Care este rezultatul afișat în urma execuției comenzii:\nifconfig | grep \"inet addr\" | grep - v \"127.0 .0 .1\" | awk '{print $2;}' | awk - F ':' '{print $2;}'",
    "answers": [
      "toate adresele ip mai puțin adresa interfeței loopback;",
      "adresa ip a interfeței eth0;",
      "adresa ip a interfeței loopback;",
      "toate adresele ipv6."
    ],
    "correct_answers": [1]
  },
  {
    "questionNumber": "39",
    "question": "Care este rezultatul afișat în urma execuției:\ninit 3",
    "answers": [
      "intrarea în nivelul 3, respectiv modul text, cu acces network;",
      "intrarea înnivelul 3, respectiv modul grafic cu acces network;",
      "crearea a 3 procese în memorie, subordonate procesului parinte init."
    ],
    "correct_answers": [1]
  },
  {
    "questionNumber": "40",
    "question": "Care dintre urmatoarele comenzi are ca rezultat crearea unui fișier file2 care este identic cu fișierul file1, ignorând liniile goale?",
    "answers": [
      "grep -v \"^$\" file1 > file2;",
      "sed -e '/^$/d' file1 > file2;",
      "grep -v \"#^\" file1 > file2;",
      "grep \"^$\" file1 > file2."
    ],
    "correct_answers": [1, 2]
  },
  {
    "questionNumber": "41",
    "question": "Cu ce comandă se poate obține lista rutelor cunoscute de sistem?",
    "answers": ["route;", "netstat –r;", "netstat –n;", "ifconfig;"],
    "correct_answers": [1, 2]
  },
  {
    "questionNumber": "42",
    "question": "Care este rezultatul afișat în urma execuției următoarei comenzi:\nps -ef --no-heading | awk '{print $1}' | sort | uniq",
    "answers": [
      "numele tuturor userilor, fara valori duplicate, sub care sunt rulate procesele curente;",
      "lista id-urilor aparținând proceselor curente, fară valori duplicate;",
      "numarul de useri, fară valori duplicate, sub care sunt rulate procesele curente;",
      "lista numelor proceselor curente, fară valori duplicate, sortate alfabetic."
    ],
    "correct_answers": [1]
  },
  {
    "questionNumber": "43",
    "question": "Care este semnificația urmatoarei comenzi echo $?",
    "answers": [
      "se afișează codul de eroare al ultimei comenzi;",
      "se afișează numarul de parametri ai scriptului curent;",
      "se afișează numele scriptului curent;",
      "se afișează variabila de sistem $HOME."
    ],
    "correct_answers": [1]
  },
  {
    "questionNumber": "44",
    "question": "Care este comanda folosită pentru a porni serviciul network în sistemul de operare Linux?",
    "answers": [
      "service network start;",
      "/etc/init.d/network start;",
      "chkconfig network start;",
      "sc start network."
    ],
    "correct_answers": [1, 2]
  },
  {
    "questionNumber": "45",
    "question": "Ce nu se poate obține folosind comanda uname?",
    "answers": [
      "numarul de procesoare;",
      "totalul de memorie disponibilă;",
      "versiunea kernel-ului;",
      "numele sistem;",
      "denumirea kernel-ului."
    ],
    "correct_answers": [1, 2]
  },
  {
    "questionNumber": "46",
    "question": "Pentru a funcționa rezoluția de nume, ce fisier trebuie să existe și să conțină una sau mai multe adrese ale serverelor DNS?",
    "answers": [
      "/etc/resolv.conf;",
      "/etc/sysconfig/network;",
      "/etc/sysconfig/network-scripts/network-functions;",
      "/etc/hosts;"
    ],
    "correct_answers": [1]
  },
  {
    "questionNumber": "47",
    "question": "Care sunt informațiile care nu se regăsesc în fișierul /etc/passwd?",
    "answers": [
      "Hash-urile parolelor utilizatorilor;",
      "Directorul home al utilizatorului curent;",
      "Interpretorul de comenzi (shell-ul);",
      "Grupurile secundare ale utilizatorului curent."
    ],
    "correct_answers": [1, 4]
  },
  {
    "questionNumber": "48",
    "question": "Ce fișier este folosit pentru montarea automată a unui sistem de fișiere în sistemul de operare Linux?",
    "answers": ["/etc/fstab;", "/dev/sda1;", "/mnt/hda6;", "/etc/fsck;"],
    "correct_answers": [1]
  },
  {
    "questionNumber": "49",
    "question": "Care este rezultatul afișat în urma execuției următoarei comenzii:\ncat /etc/passwd | grep nologin | cut –d: -f1",
    "answers": [
      "numele utilizatorilor care nu se pot loga în sistem;",
      "numele utilizatorilor al căror cont a fost dezactivat;",
      "numele grupului utilizatorilor al căror cont a fost dezactivat;",
      "numele grupului utilizatorilor care nu se pot loga însistem."
    ],
    "correct_answers": [1]
  },
  {
    "questionNumber": "50",
    "question": "Care este rezultatul afișat în urma execuției următoarei comenzii:\nfind -type f -atime -7",
    "answers": [
      "căutarea în directorul curent a fișierelor accesate în ultimele 7 zile;",
      "căutarea în directorul radacină a fișierelor accesate în ultimele 7 ore;",
      "căutarea în directorul radacină a fișierelor create în ultimele 7 ore;",
      "căutarea în directorul curent a fișierelor create în ultimele 7 zile."
    ],
    "correct_answers": [1]
  }
]
